
\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[T1]{fontenc}
\begin{document}
\section{Dane}
\subsection{Czym są dane wejściowe i wyjściowe systemu?}
\subsubsection{Dane Wejściowe}
Dane wejściowe to trójka natężeń podstawowych kolorów czerwony, zielony, niebieski( R, G, B). Są zależne od obiektu zbadanego przez sensor, z którego pochodzą. Na podstawie tych właśnie natężeń jest określony kolor, (kąt) który jest przekazany na serwo dolne.
\subsubsection{Dane Wyjściowe}
Dane wyjściowe to wyznaczony na podstawie trójki podstawowych kolorów kąt pod jakim należy ustawić serwo, które steruje rynną spustową do odpowiednich kontenerów.
\subsection{Sposób (algorytm) na przetwarzanie wejść na wyjścia.}
\subsubsection{Słownie}
\begin{enumerate}

\item Wyznaczenie natężenia R.
\item Wyznaczenie natężenia G.
\item Wyznaczenie natężenia B.
\item Determinujemy kolor.
\begin{enumerate}
\item Np Jeśli $24 < R < 38$ oraz $30<G<44$ to ustaw kolor na yellow.
\item Np Jeśli $19 < B < 22$ oraz $22<G<25$ to ustaw kolor na orange.
\item Kombinacji można zaimplementować tyle ile szerokości kontenerów zmieści się na obwodzie wyznaczonym przez spód zsuwu (oś środek serwa).
\end{enumerate}
\item Na podstawie wyznaczonego koloru określamy kąt.
\item Serwo ustawiamy pod wyznaczonym kątem.
\end{enumerate}

\subsubsection{Pseudokod}

$loop()\{\\$
$moveSerwo1Degrees(X)\\
color = detectColor()\\
decision = chooseContainer(color)\\
moveSerwo2(decision)\\
pushObject()\\
moveSerwo1Degrees(-X)\\$
$\}\\$

$detectColor()\{\\$
$//sprawdzamy czerwone\\
digitalWrite(X, LOW);\\
digitalWrite(X, LOW);\\
R = pulseIn(sensor,LOW);\\
//sprawdzamy zielone\\
digitalWrite(X, LOW);\\
digitalWrite(X, HIGH);\\
G = pulseIn(sensor,LOW);\\
//sprawdzamy niebieskie\\
digitalWrite(X, HIGH);\\
digitalWrite(X, HIGH);\\
B = pulseIn(sensor,LOW);\\
color = colorCombinations(R,G,B);\\
return$ $ color;\\$
$\}\\$

$colorCombinations(R,G,B)\{\\$
$if(R> 24 and R < 38 and G> 30 and G<44)\{\\
color = 1$ $ // yellow \\
\}\\
if(B> 22 and B < 19 and G> 22 and G<25)\{\\
color = 2 $ $// orange \\
\}\\
.\\
.\\
.\\
return$  $color;\\$
$\}\\$

$chooseContainer(color)\{\\$
$if(color == 1)\{\\
serwo.write(X);\\
\}\\
if(color == 2)\{\\
serwo.write(X);\\
\}\\$
.\\
.\\
.\\
$\}\\$
\end{document}
